1．连接、选择和投影三种关系运算具有相同的结果。 
答案：F
2．数据的安全性主要防范的对象是合法用户。 
答案：F
3. 数据库设计前只需选择数据库分析设计人员。
答案：F
4. 恢复是利用冗余数据来重建数据库。 
答案：T
5．定义外键级级联是为了保证相关表之间数据的一致性吗? 
答案：T
6．创建唯一性索引的列可以有一些重复的值？
答案：F
7．存储过程的输出结果可以传递给一个变量。
答案：T
8．视图具有与表相同的功能，在视图上也可以创建触发器。
答案：F
9．能在游标中删除数据记录。
答案：T
10．SQL Server 2000不具有数据的导入与导出功能。
答案：F
1．ODBC是由Microsoft定义的一种数据库访问标准。(  )
答案：T
2．信息和数据是相对的，有时是可以互相转换的。(   )
答案：T
3．创建存储过程必须在企业管理器中进行。(    )
答案：F
4．触发器主要是通过表操作事件进行触发而被执行的。(    )
答案：T
 5．主键字段允许为空。(  )
答案：F
6．SQL Server 自动为primary key约束的列建立一个索引。(   )
答案：T
7．SQL Server的数据库可以转换成Access数据库。(  )
答案：T
8．删除表时，表中的触发器被同时删除。(    )
答案：T
9．数据库的名称一旦建立就不能重命名。(    )
答案：F
10．固定数据库角色：db_datarader 的成员可修改本数据库内表中的数据。(    )
答案：F
1、 安装Microsoft SQL Server 2000 企业版对操作系统的最低要求可以是Microsoft Windows 2000 Professional。
答案：F
2、 每一个服务器必须属于一个服务器组。一个服务器组可以包含0个、一个或多个服务器。（不会考）
答案：T
3、 验证模式是在安装SQL Server过程中选择的。系统安装之后，可以重新修改SQL Server系统的验证模式。
答案：T
4、 固定数据库角色：db_datarader 的成员不能修改本数据库内表中的数据。
答案：T
5、 当用户定义的数据类型正在被某个表的定义引用时，这些数据类型不能被删除。
答案：T
6、 在使用子查询时，必须使用括号把子查询括起来，以便区分外查询和子查询。
答案：T
7、 索引越多越好。
答案：F
8、 视图本身不保存数据，因为视图是一个虚拟的表。
答案：T
9、 创建触发器的时候可以不是表的所有者或数据库的所有者。
答案：F
10、select 16%4, 的执行结果是: 4 吗？
答案：F
