1. 下列四项中，不正确的提法是(     )。
A.SQL语言是关系数据库的国际标准语言  B.SQL语言具有数据定义、查询、操纵和控制功能
C.SQL语言可以自动实现关系数据库的规范化D.SQL语言称为结构查询语言
答案：C
2.下列四项中，不属于SQL2000实用程序的是（      ）。
A.企业管理器        B.查询分析器        C.服务管理器       	D.媒体播放器
答案：D
3.SQL Server安装程序创建4个系统数据库，下列哪个不是（      ）系统数据库。
A.master            B.model             C.pub             	D.msdb
答案：C
4.（   ）是位于用户与操作系统之间的一层数据管理软件，它属于系统软件，它为用户或应用程序提供访问数据库的方法。数据库在建立、使用和维护时由其统一管理、统一控制。
A．DBMS             B．DB               C．DBS               D．DBA
答案：A
5.在SQL中，建立表用的命令是 (      )。
A.CREATE SCHEMA    B.CREATE TABLE       C.CREATE VIEW        D.CREATE INDEX
答案：B
6.SQL语言中，条件年龄 BETWEEN 20 AND 30表示年龄在20至30之间，且(      )。
A.包括20岁和30岁                       B.不包括20岁和30岁
C.包括20岁但不包括30岁                 D.包括30岁但不包括20岁
答案：A
7. 下列四项中，不属于数据库特点的是（      ）。
A.数据共享         B.数据完整性        C.数据冗余很高        D.数据独立性高
答案：C
8.在MS SQL Server中，用来显示数据库信息的系统存储过程是(       )。
A. sp_dbhelp       B. sp_db            C. sp_help            D. sp_helpdb
答案：D
9.SQL语言中，删除表中数据的命令是(      )。
A. DELETE          B. DROP             C. CLEAR              D. REMOVE
答案：A
10.SQL的视图是从（      ）中导出的。
A. 基本表          B. 视图             C. 基本表或视图       D. 数据库
答案：C
11. 下面哪个函数是属于字符串运算的（      ）。
A．ABS             B. SIN              C. STR                D. ROUND
答案：C
12. SQL语言中，不是逻辑运算符号的(      )。
A. AND             B. NOT              C. OR                 D. XOR
答案：D
13. 下列哪个不是数据库对象（    ）。
A．数据类型        B．规则             C．默认               D．用户
答案：A
14. SQL Server对象的完整名称不包括下面哪个（    ）。
A．服务器名        B．数据库名         C．对象名             D．文件夹名
答案：D
15. 数据定义语言的缩写词为 (      )。 
A.DDL              B.DCL               C.DML                 D.DBL
答案：A //DCL是数据控制语言，DML是数据操纵语言，DBL啥也不是
16. SQL语言中，条件表示年龄在40至50之间的表达式为 (      )。
A. IN (40，50)	B. BETWEEN 40 AND 50
C. BETWEEN 40 OR 50	D. BETWEEN 40，50
答案：B
  17．表示职称为副教授同时性别为男的表达式为(       )
A. 职称='副教授' OR 性别='男'	B. 职称='副教授' AND 性别='男'
C. BETWEEN '副教授' AND '男'	D. IN ('副教授','男')
答案：B
18. 下面哪个不是SQL Server 的合法标识符(       )。
A. a12               B. 12a               C. @a12             D. #dq
答案：B
19. 下列哪个不是SQL Server服务（      ）。
A．SQL Server        B．SQL Server Agent  C．MS DTC	        D. PWS
答案：D
20. 下列四项中说法不正确的是( )
A.数据库减少了数据冗余	B.数据库中的数据可以共享 
C.数据库避免了一切数据的重复	            D.数据库具有较高的数据独立性
答案：C
21．触发器可以创建在(    )中。
A. 表                B. 过程              C. 数据库           D. 函数
答案：A //用于修改表
22．删除表的语句是(    )。
A.DROP               B.ALTER              C.UPDATE            D.DELETE 
答案：A
23. 以下触发器是当对[表1]进行(    )操作时触发。
    Create  Trigger  abc  on  表1
    For insert ， update , delete
    As  ……
A.只是修改           B.只是插入           C.只是删除          D.修改、插入、删除
答案：D
24. 规则对象在使用上与(    )约束类似。
A.CHECK              B.PRIMARY KEY        C.FOREIGN KEY       D.UNIQU
答案：A //规则对象~CHECK 限制某列种的数据符合某种条件，B：主键 C：外键 D：确保列中值为唯一
25．主索引可确保字段中输入值的(  )性。
A.多样               B.重复               C.唯一              D.若干
答案：C
1．3NF同时又是(  )
A、2NF           B、1NF             C、BCNF             D、1NF，2NF
答案：D
2．DBS是采用了数据库技术的计算机系统。DBS是一个集合体，包含数据库、计算机硬件、软件和(  )
A、系统分析员        B、程序员        C、数据库管理员	      D、操作员
答案：C
3．SQL Server支持在线备份，但在备份过程中，不允许执行的操作是(  )
(1)、创建或删除数据库文件	(2)、创建索引
(3)、执行非日志操作	(4)、自动或手工缩小数据库或数据库文件大小
A、(1)B、(1)(2)C、(1)(2) (3)          D、(1)(2)(3)(4)
答案：D
4．MS SQL Server是(  ) 
A、数据库           B、数据库系统     C、数据处理系统       D、数据库管理系统
答案：D
5．现有关系：学生(学号，姓名，课程号，系号，系名，成绩)，为消除数据冗余，至少需要分解为(  ) 
A、1个表           B、2个表          C、3个表             D、4个表
答案：C
6．数据库中存放两个关系：教师(教师编号，姓名)和课程(课程号，课程名，教师编号)，为快速查出某位教师所讲授的课程，应该(  ) 
A、在教师表上按教师编号建索引 	B、在课程表上按课程号建索引 
C、在课程表上按教师编号建索引 	D、在教师表上按姓名建索引
答案：C
7．如果要修改表的结构，应该使用SQL语言的命令(  ) 
A、UPDATE  TABLE     B、MODIFY  TABLE    C、ALTER  TABLE      D、CHANGE  TABLE
答案：C
8．已知员工和员工亲属两个关系，当员工调出时，应该从员工关系中删除该员工的元组，同时在员工亲属关系中删除对应的亲属元组。在SQL语言中定义这个完整性约束的短语是(  ) 
A、INSTEAD OF DELETE B、INSTEAD OF DROP  C、AFTER DELETE      D、AFTER UPDATE
答案：C //AFTER DELETE 触发器 
9．安装MS SQL Server时，系统自动建立几个数据库，其中有一个数据库被删除后，不影响系统的正常运行，这个数据库是(  ) 
A、master数据库      B、 model数据库    C、tempdb数据库     D、 pubs数据库
答案：D //A：是Sql的核心数据库，B：是创建新数据库的模板 C：临时数据库 D：可以删除
10．对于数据库的管理，SQL Server的授权系统将用户分成四类，其中权限最大的用户是 (  ) 
A、一般用户          B、系统管理员       C、数据库拥有者      D、数据库对象拥有者
答案：B
11． SQL中，下列涉及空值的操作，不正确的是(  )
A、age IS NULL       B、age IS NOT NULL   C、age = NULL       D、NOT (age  IS NULL)
答案：C
12．每个数据库有且只有一个(  )
A、主要数据文件     B、次要数据文件      C、日志文件         D、索引文件
答案：A
13．脚本文件是在(  )中执行的。
A、企业管理器       B、查询分析器        C、服务管理器       D、事件探查器
答案：B
14．模式查找like '_a%',下面哪个结果是可能的(   )
A. aili             B. bai               C. bba              D. cca
答案：B
15．为数据表创建索引的目的是（   ）。           
A.归类              B.创建唯一索引       C.创建主键          D.提高查询的检索性能
答案：D
16．下列聚合函数中正确的是(  ) 
A、SUM (*)          B、MAX (*)           C、COUNT (*)        D、AVG (*)
答案：C //A、B、D：中要跟具体的数值列，*号表是所有的行，Count（*）会输出一共多少行
17．公司中有多个部门和多名职员，每个职员只能属于一个部门，一个部门可以有多名职员，从职员到部门的联系类型是(   ) 
A、多对多           B、一对一            C、多对一           D、一对多
答案：C
18．MS SQL Server在WINDOWS 2000操作系统平台上被定义为一项(  )
A、任务        B、服务             C、应用程序         D、事务
答案：B
19．SQL语言中，删除一个表的命令是( ) 
A、DELETE     B、DROP              C、CLEAR            D、REMORE
答案：B
20．数据库的并发操作可能带来的问题包括(   ) 
A、丢失更新   B、数据独立性会提高  C、非法用户的使用   D、增加数据冗余度
答案：A
1．SQL语言中，删除一个表的命令是( )
A. DELETE            B. DROP          C. CLEAR             D. REMOVE
答案：B
2．在采用客户机/服务器体系结构的数据库应用系统中，应该将用户应用程序安装在 (    ) 
A.客户机端           B.服务器端       C.终端               D.系统端 
答案：A
3．查询毕业学校名称与“清华”有关的记录应该用(  )。
A. SELECT * FROM 学习经历 WHERE 毕业学校 LIKE ’*清华*’
B. SELECT * FROM 学习经历 WHERE 毕业学校 = ’%清华%’
C. SELECT * FROM 学习经历 WHERE 毕业学校 LIKE ’?清华?’
D. SELECT * FROM 学习经历 WHERE 毕业学校 LIKE ’%清华%’
答案：D
4  Select 职工号 FROM 职工 WHERE 工资>1250 命令的功能是(  )。
A.查询工资大于1250的纪录	B.查询1250号记录后的记录
C.检索所有的职工号 	D.从[职工]关系中检索工资大于1250的职工号
答案：D
5. 关于关系图下列哪一个是正确的(   )。
A.关系图是在同一个表中不同字段之间建立关联
B.关系图是表与表之间建立关联，与字段无关
C.关系图是在不同表中的字段之间建立关联
D.关系图是在不同数据库之间建立关联
答案：C
6. 下列四项中，不属于数据库特点的是(      )。 
A.数据共享         B.数据完整性       C.数据冗余很高         D.数据独立性高
答案：C
7. 数据库管理系统的英文缩写是（     ）。
A．DB             B．DBS            C．DBA               D．DBMS 
答案：D
8. 在SQL语言中，"授权"命令是(  ) 
A. GRANT          B. REVOKE         C. OPTION             D. PUBLIC 
答案：A
9. 在数据操作语言(DML)的基本功能中，不包括的是 (    )  
A.插入新数据       B.描述数据库结构    C.修改数据             D.删除数据
答案：B
10. 下列四项中，不正确的说法是(     )。 
A.SQL语言是关系数据库的国际标准语言 
B.SQL语言具有数据定义、查询、操纵和控制功能 
C.SQL语言可以自动实现关系数据库的规范化 
D.SQL语言称为结构查询语言 
答案：C
11. 数据库的三要素，不包括(  ) 
A.完整性规则           B.数据结构          C.数据恢复          D.数据操作 
答案：C
12．一个规范化的关系至少应当满足(   )的要求。
A．一范式              B．二范式           C．三范式           D．四范式
答案：C
13． 表达实体之间逻辑联系的E-R模型，是数据库的 
A. 概念模型            B. 逻辑模型         C. 外部模型         D. 物理模型
答案：A
14. 下列哪个不是sql 数据库文件的后缀。(   ) 
A．.mdf                B．.ldf             C．.dbf              D．.ndf
答案：C //A:主数据文件 B:日志文件 D：次数据文件
15．SQL语言中，条件年龄 BETWEEN 15 AND 35表示年龄在15至35之间，且(      )。
A.包括15岁和35岁                B.不包括15岁和35岁
C.包括15岁但不包括35岁	   D.包括35岁但不包括15岁
答案：A
16. 下列四项中说法不正确的是( )
A.数据库减少了数据冗余	B.数据库中的数据可以共享 
C.数据库避免了一切数据的重复	  D.数据库具有较高的数据独立性
答案：C
17. 反映现实世界中实体及实体间联系的信息模型是(      )。 
A.关系模型             B.层次模型         C.网状模型           D.E-R模型 
答案：D
18. 在视图上不能完成的操作是( ) 
A.更新视图数据     B.查询    C.在视图上定义新的基本表	 D.在视图上定义新视图
答案：C
19. 在SQL中，SELECT语句的"SELECT DISTINCT"表示查询结果中 (    ) 
A.属性名都不相同     B.去掉了重复的列     C.行都不相同     D.属性值都不相同 
答案：C //去掉重复行
20．在SQL Server 中，model是( )
A．数据库系统表B. 数据库模板C．临时数据库D.示例数据库 
答案：B 
21. 执行带参数的过程，正确的方法为(  )。
A. 过程名参数        B. 过程名(参数)     C.过程名＝参数     D.A,B,C三种都可以
答案：B
22、实体型学生与任课教师之间具有（  ）联系。
 A 、一对一          B 、一对多          C、 多对一         D 、多对多
答案：D
23. 数据库系统的日志文件用于记录下述哪类内容（     ）
A、 程序运行过程    B、数查询操作       C、 程序执行结果    D、 数据更新操作
答案：D
24. 公司中有多个部门和多名职员，每个职员只能属于一个部门，一个部门可以有多名职员，从部门到职员的联系类型是(   )     
A.多对多            B.一对一            C.多对一	          D.一对多
答案：D
25. 关于视图下列哪一个说法是错误的(   )。
A.视图是一种虚拟表  	B.视图中也保存有数据  
C.视图也可由视图派生出来                 D.视图是保存在SELECT查询
答案：B
1．在数据管理技术的发展过程中，经历了人工管理阶段、文件系统阶段和数据库系统阶段。在这几个阶段中，数据独立性最高的是               阶段。 
A．数据库系统    B．文件系统     C．人工管理      D．数据项管理                
答案：A
2．数据库的概念模型独立于                         。
A．具体的机器和DBMS   B．E-R图   C．信息世界   D．现实世界  
答案：A
3．数据库的基本特点是                     。
    A．(1)数据可以共享(或数据结构化)    (2)数据独立性   (3)数据冗余大，易移植            (4)统一管理和控制
    B．(1)数据可以共享(或数据结构化)    (2)数据独立性   (3)数据冗余小，易扩充            (4)统一管理和控制
    C．(1)数据可以共享(或数据结构化)    (2)数据互换性   (3)数据冗余小，易扩充            (4)统一管理和控制
    D．(1)数据非结构化                  (2)数据独立性   (3)数据冗余小，易扩充            (4)统一管理和控制    
答案：B
4.                  是存储在计算机内有结构的数据的集合。 
A．数据库系统   B．数据库  C．数据库管理系统D．数据结构 
答案：B
5．数据库中存储的是                    。 
A．数据  B．数据模型     C．数据以及数据之间的联系    D．信息   
答案：C
6. 数据库中，数据的物理独立性是指                     。
    A．数据库与数据库管理系统的相互独立      B．用户程序与DBMS的相互独立
    C．用户的应用程序与存储在磁盘上数据库中的数据是相互独立的 ..     D．应用程序与数据库中数据的逻辑结构相互独立   
答案：C
7．数据库的特点之一是数据的共享，严格地讲，这里的数据共享是指                 。
    A．同一个应用中的多个程序共享一个数据集合   B．多个用户、同一种语言共享数据
    C．多个用户共享一个数据文件  D．多种应用、多种语言、多个用户相互覆盖地使用数据集合         
答案：D
8.数据库系统的核心是                   。
A．数据库  B．数据库管理系统      C．数据模型    D．软件工具   
答案：B
9. 下述关于数据库系统的正确叙述是                 。
    A．数据库系统减少了数据冗余  
    B．数据库系统避免了一切冗余  
    C．数据库系统中数据的一致性是指数据类型一致
    D．数据库系统比文件系统能管理更多的数据                    
答案：A
10. 数将数据库的结构划分成多个层次，是为了提高数据库的     ①    和    ②    。
    ①A．数据独立性    B．逻辑独立性   C．管理规范性    D．数据的共享
    ②A．数据独立性    B．物理独立性     C．逻辑独立性    D．管理规范性                               
答案：B、B
11. 数据库(DB)、数据库系统(DBS)和数据库管理系统(DBMS)三者之间的关系是    。
    A．DBS包括DB和DBMS       B．DDMS包括DB和DBS    C．DB包括DBS和DBMS       D．DBS就是DB，也就是DBMS
答案：A 
12. 在数据库中，产生数据不一致的根本原因是                。
    A．数据存储量太大    B．没有严格保护数据    C．未对数据进行完整性控制    D．数据冗余    
答案：D
13. 数据库管理系统(DBMS)是              
A．数学软件B．应用软件  C．计算机辅助设计  D．系统软件    
答案：D
14. 数据库管理系统(DBMS)的主要功能是                。
A．修改数据库  B．定义数据库    C．应用数据库D．保护数据库  
答案：B  
15. 数据库系统的特点是        、数据独立、减少数据冗余、避免数据不一致和加强了数据保护。
    A．数据共享    B．数据存储    C．数据应用    D．数据保密   
答案：A
16据库系统的最大特点是              。
    A．数据的三级抽象和二级独立性（三级模式，二级独立性）       B．数据共享性   C．数据的结构化                     D．数据独立性    
答案：A
17. 数据库管理系统能实现对数据库中数据的查询、插入、修改和删除等操作，这种功能称为                 。
    A．数据定义功能    B．数据管理功能    C．数据操纵功能    D．数据控制功能    
答案：C
18. 数据库管理系统是                 。
    A．操作系统的一部分    B．在操作系统支持下的系统软件    C．一种编译程序        D．一种操作系统           
答案：B
19.数据库的三级模式结构中，描述数据库中全体数据的全局逻辑结构和特征的是（）
    A．外模式    B．内模式    C．存储模式    D．模式                  
答案：D
20数据库系统的数据独立性是指                 。 
    A．不会因为数据的变化而影响应用程序    B．不会因为系统数据存储结构与数据逻辑结构的变化而影响应用程序
    C．不会因为存储策略的变化而影响存储结构    D．不会因为某些存储结构的变化而影响其他的存储结构            
答案：B
21.实体是信息世界中的术语，与之对应的数据库术语为             
 A．文件    B．数据库    C．字段    D．记录  
答案：D
22.层次型、网状型和关系型数据库划分原则是                  。
    A．记录长度          B．文件的大小    C．联系的复杂程度    D．数据之间的联系    
答案：D
23.传统的数据模型分类，数据库系统可以分为三种类型                。
    A．大型、中型和小型    B．西文、中文和兼容    C．层次、网状和关系    D．数据、图形和多媒体    
答案：C
24. 层次模型不能直接表示         
A． 1 ：1关系       B．1 ：m关系       C． m ：n关系  D．1 ：1和1 ：m关系    
答案：C
25. 数据库技术的奠基人之一E.F．Codd从1970年起发表过多篇论文，主要论述的是           。
    A．层次数据模型    B．网状数据模型   C．关系数据模型    D．面向对象数据模型                      
答案：C
1、SQL语言是                    的语言，易学习。
    A．过程化    B．非过程化    C．格式化    D．导航式    
答案：B
2、SQL语言是                  语言。
    A．层次数据库    B．网络数据库    C．关系数据库    D．非数据库    
答案：C
3、SQL语言具有                    的功能。
    A．关系规范化、数据操纵、数据控制    B．数据定义、数据操纵、数据控制
    C．数据定义、关系规范化、数据控制    D．数据定义、关系规范化、数据操纵    
答案：B
4、SQL语言具有两种使用方式，分别称为交互式SQL和                  。
    A．提示式SQL    B．多用户SQL    C．嵌入式SQL    D．解释式SQL    
答案：C
5、假定学生关系是S(S#，SNAME，SEX，AGE)，课程关系是C(C#，CNAME，TEACHER)，学生选课关系是SC(S#，C#，GRADE)。
    要查找选修“COMPUTER”课程的“女”学生姓名，将涉及到关系          。
    A．S      B．SC，C      C．S，SC      D．S，C，SC    
答案：D
6、如下面的数据库的表中，若职工表的主关键字是职工号，部门表的主关键字是部门号，SQL操作  不能执行。（题有问题可不做）
    A．从职工表中删除行(‘025’，‘王芳’，‘03’，720)   
    B．将行(‘005，’，‘乔兴’，‘04’，750)插入到职工表中
    C．将职工号为，‘001’的工资改为700    
    D．将职工号为，’038’的部门号改为‘03’                        
答案：B    
7、若用如下的SQL语句创建一个student表：
    CREATE TABLE student(NO C(4) NOT NULL，
    NAME C(8) NOT NULL，
    SEX C(2)，
    AGE N(2))
    可以插入到student表中的是                    。
A．(‘1031’，‘曾华’，男，23)      B．(‘1031’，‘曾华’，NULL，NULL)
  C．(NULL，‘曾华’，‘男’，‘23’)  D．(‘1031’，NULL，‘男’，23)                                         
答案：B
第8到第11题基于这样的三个表即学生表S、课程表C和学生选课表SC，它们的结构如下：（多选，选项用、隔开）
    S(S#，SN，SEX，AGE，DEPT)
    C(C#，CN)
    SC(S#，C#，GRADE)
其中：S#为学号，SN为姓名，SEX为性别，AGE为年龄，DEPT为系别，C#为课程号，CN为课程名，GRADE为成绩。
8、检索所有比“王华”年龄大的学生姓名、年龄和性别。正确的SELECT语句是        。       

 A．SELECT SN，AGE，SEX FROM S
       WHERE AGE＞(SELECT AGE FROM S
                    WHERE SN=“王华”)
    B．SELECT SN，AGE，SEX
        FROM S
       WHERE SN＝“王华”
    C．SELECT SN，AGE，SEX  FROM S
WHERE AGE＞(SELECT AGE
            WHERE SN=“王华”)
    D．SELECT SN，AGE，SEX  FROM S
          WHERE AGE＞王华．AGE

9、检索选修课程“C2”的学生中成绩最高的学生的学号。正确的SELECT语句是  
A．SELECT S# FORM SC    WHERE C#=“C2” AND GRAD＞＝
             (SELECT GRADE FORM SC
                WHERE C#=“C2”)
    B．SELECT S# FORM SC
            WHERE C#=“C2” AND GRADE IN
               (SELECT GRADE FORM SC
                 WHERE C#=“C2”)

    C．SELECT S# FORM SC
         WHERE C#=“C2” AND GRADE NOT IN
                (SELECT GRADE FORM SC
                 WHERE C#=“C2”)
    D．SELECT S# FORM SC
            WHERE C#=“C2” AND GRADE＞＝ALL
            (SELECT GRADE FORM SC WHERE C#=“C2”

10、检索学生姓名及其所选修课程的课程号和成绩。正确的SELECT语句是        
A．SELECT S．SN，SC．C#，SC．GRADE
         FROM S
         WHERE S．S#=SC．S#
    B．SELECT S．SN，SC．C#，SC．GRADE
         FROM SC
         WHERE S．S#＝SC．GRADE
    C．SELECT S．SN，SC．C#，SC．GRADE
         FROM S，SC
         WHERE S．S#=SC．S#
    D．SELECT S．SN，SC．C#，SC．GRADE
         FROM S．SC

11、检索选修四门以上课程的学生总成绩(不统计不及格的课程)，并要求按总成绩的降序排列出来。正确的SELECT语句是          。
    A．SELECT S#，SUM(GRADE) as SumGRADE
          	FROM SC
	WHERE 
		GRADE >= 60
	GROUP BY S#
	HAVING COUNT(*) >= 4
	ORDER BY 2 DESC //用第二列排序 或者 ORDER BY SumGRADE DESC
    B．SELECT S# FORM SC
         WHERE C#=“C2” AND GRADE IN
           (SELECT GRADE FORM SC
            WHERE C#=“C2”)
   C．SELECT S# FORM SC
         WHERE C#=“C2” AND GRADE NOT IN
           (SELECT GRADE FORM SC
           WHERE C#=“C2”)
    D．SELECT S# FORM SC
         WHERE C#=“C2” AND GRADE＞＝ALL
           (SELECT GRADE FORM SC
           WHERE C#=“C2”)
答案：A、D、C、A
1、下面哪个不是数据库系统必须提供的数据控制功能              。
A．安全性		B．可移植性		C．完整性		D．并发控制          
答案：B
2、保护数据库，防止未经授权的或不合法的使用造成的数据泄漏、更改破坏。这是指数据的            。
A．安全性		B．完整性		C．并发控制		D．恢复              
答案：A
3、数据库的          是指数据的正确性和相容性。
A．安全性	 B．完整性	 C．并发控制	D．恢复 
答案：B
4、在数据系统中，对存取权限的定义称为      。
A．命令	    B．授权   C．定义	  D．审计     
答案：B
5、数据库管理系统通常提供授权功能来控制不同用户访问数据的权限，这主要是为了实现数据库的                。
A．可靠性		B．一致性		C．完整性		D．安全性                 
答案：D
6、下列SQL语句中，能够实现“收回用户ZHAO对学生表（STUD）中学号（XH）的修改权”这一功能的是   
A．REVOKE UPDATE(XH) ON TABLE FROM ZHAO       B．REVOKE UPDATE(XH) ON TABLE FROM PUBLIC
C．REVOKE UPDATE(XH) ON STUD FROM ZHAO         D．REVOKE UPDATE(XH) ON STUD FROM PUBLIC
答案：C  
7、把对关系SC的属性GRADE的修改权授予用户ZHAO的SQL语句是                  
A）GRANT GRADE ON SC TO ZHAO                   B）GRANT UPDATE ON SC TO ZHAO
C）GRANT UPDATE (GRADE) ON SC TO ZHAO         D）GRANT UPDATE ON SC (GRADE) TO ZHAO    
答案：C
8、在SQL Server 中删除触发器用（　　）。
A．ROLLBACK         B.  DROP     C．DELALLOCATE      D.  DELETE    
答案：B
1、在数据库系统中，保证数据及语义正确和有效的功能是 （    ）
A.并发控制    B.存取控制    C.安全控制    D.完整性控制
答案：D        
2、关于主键约束以下说法错误的是（ 　）
A. 一个表中只能设置一个主键约束    B.允许空值的字段上不能定义主键约束
C.允许空值的字段上可以定义主键约束  D.、可以将包含多个字段的字段组合设置为主键        
答案：C
3、在表或视图上执行除了（　）以外的语句都可以激活触发器。
A.Insert 	B. Delete 	C. Update D.Create 
答案：D //对表中数据进行操作的命令可以激活触发器                                  
4、数据库的____是指数据的正确性和相容性。
A．安全性 B．完整性 C．并发控制 D．恢复         
答案：B
5、在数据库的表定义中，限制成绩属性列的取值在0到100的范围内，属于数据的________约束。
A、实体完整性B、参照完整性C、用户自定义D、用户操作         
答案：C
1、关系规范化中的删除操作异常是指     ①     ，插入操作异常是指    ②    。
A．不该删除的数据被删除    B．不该插入的数据被插入   C．应该删除的数据未被删除   D．应该插入的数据未被插入
答案：A、D
2、设计性能较优的关系模式称为规范化，规范化主要的理论依据是           。
    A．关系规范化理论    B．关系运算理论   C．关系代数理论      D．数理逻辑         
答案：A
3、规范化过程主要为克服数据库逻辑结构中的插入异常，删除异常以及       的缺陷。
    A．数据的不一致性    B．结构不合理     C．冗余度大          D．数据丢失         
答案：C
4、当关系模式R(A，B)已属于3NF，下列说法中           是正确的。
    A．它一定消除了插入和删除异常  B．仍存在一定的插入和删除异常     C．一定属于BCNF       D．A和C都是    
答案：B
5、关系模型中的关系模式至少是           
A．1NF   B．2NF    C．3NF   D．BCNF                
答案：A
6、在关系DB中，任何二元关系模式的最高范式必定是  
A．1NF  B．2NF  C．3NF  D．BCNF 
答案：D                                                
7、在关系模式R中，若其函数依赖集中所有候选关键字都是决定因素，则R最高范式是            。
    A．2NF    B．3NF    C．4NF    D．BCNF                                     
答案：C
8、候选关键字中的属性称为           。 
A．非主属性  B．主属性    C．复合属性  D．关键属性           
答案：B
9、消除了部分函数依赖的1NF的关系模式，必定是            。
A．1NF    B．2NF    C．3NF    D．4NF          
答案：B
10、关系模式的候选关键字可以有    ①   ，主关键字有    ②    。  
A．0个   B．1个   C．1个或多个  D．多个     
答案： C、B                          
11、关系模式的分解           。 
A．惟一    B．不惟一                      
答案：B
12、根据关系数据库规范化理论，关系数据库中的关系要满足第一范式。下面“部门”关系中，因哪个属性而使它不满足第一范式?            。 部门(部门号，部门名，部门成员，部门总经理)
    A．部门总经理    B．部门成员       C．部门名        D．部门号              
答案：B //第一范式每个字段（属性）都是不可再分的
1、在数据库设计中，用E-R图来描述信息结构但不涉及信息在计算机中的表示，它是数据库设计的             阶段。
A．需求分析		B．概念设计		C．逻辑设计		D．物理设计              
答案：B
2、在关系数据库设计中，设计关系模式是              的任务。
A．需求分析阶段		B．概念设计阶段		C．逻辑设计阶段		D．物理设计阶段     
答案：C
3、数据库物理设计完成后，进入数据库实施阶段，下列各项中不属于实施阶段的工作是                。
A．建立库结构		B．扩充功能		C．加载数据		D．系统调试                       
答案：B
4、在数据库的概念设计中，最常用的数据模型是               。
A．形象模型		B．物理模型		C．逻辑模型		D．实体联系模型                   
答案：D
5、从E-R模型关系向关系模型转换时，一个M∶N联系转换为关系模型时，该关系模式的关键字是               。
A．M端实体的关键字	 B．N端实体的关键字   C．M端实体关键字与N端实体关键字组合	D．重新选取其他属性  
答案：C
6、当局部E-R图合并成全局E-R图时可能出现冲突，不属于合并冲突的是            。
A．属性冲突		B．语法冲突		C．结构冲突		D．命名冲突                     
答案：B
7、概念模型独立于                  A．E-R模型		B．硬件设备和DBMS		C．操作系统和DBMS		D．DBMS      
答案：B
8、数据流程图（DFD）是用于描述结构化方法中         阶段的工具。
A．可行性分析	B．详细设计	C．需求分析	D．程序编码
答案：C
1、修改存储过程使用的语句是（　　）。
A.  ALTER PROCEDURE   B.  DROP PROCEDURE  C.  INSERT PROCEDUE    D.  DELETE PROCEDUE        
答案：A
2、创建存储过程的语句是（　　）。
A.  ALTER PROCEDURE   B.  DROP PROCEDURE   C.  CREATE PROCEDUE   D.  INSERT PROCEDUE        
答案：C
3、下面（    ）组命令，将变量count值赋值为1。
A．DECLARE @count
	SELECT @count=1

B．DIM count=1  

C．DECLARE count
	SELECT count=1

D．DIM  @count
	SELECT @count=1
答案：A
4在SQL Server 中删除存储过程用（　　）。
 A．ROLLBACK   B.  DROP PROC   C．DELALLOCATE    D.  DELETE PROC     
答案：B
10．在SQL Server 编程中，可使用（　　）将多个语句捆绑。
A．｛ ｝ B. BEGIN-END   C．(  )   D. [  ]       
答案：B
1、关系数据库管理系统应能实现的专门关系运算包括                   。
    A．排序、索引、统计    B．选择、投影、连接   C．关联、更新、排序    D．显示、打印、制表    
答案：B
2、关系模型中，一个关键字是                            。
A．可由多个任意属性组成    B．至多由一个属性组成  
 C．可由一个或多个其值能惟一标识该关系模式中任何元组的属性组成   D．以上都不是           
答案：C
3、自然连接是构成新关系的有效方法。一般情况下，当对关系R和S使用自然连接时，要求R和S含有一个或多个共有的            。
    A．元组    B．行    C．记录    D．属性                    
答案：D
4、关系运算中花费时间可能最长的运算是                  。 
A．投影    B．选择    C．笛卡尔积    D．除   
答案：C
5．关系模式的任何属性           
A．不可再分    B．可再分    C．命名在该关系模式中可以不惟一    D．以上都不是     
答案：A
6．在关系代数运算中，五种基本运算为                  。
A．并、差、选择、投影、自然连接   B．并、差、交、选择、投影    
C．并、差、选择、投影、乘积    D．并、差、交、选择、乘积                
答案：C
7、设有关系R，按条件f对关系R进行选择，正确的是     
A．R*R    B．R自然连接R    C，选择f(R)     D.Πf(R) 
答案：C